Construis un parallélogramme $ABCD$ de centre $O$.\\Soit $E$ le
symétrique de $B$ par rapport à $C$. La droite $(EO)$ coupe la droite
$(CD)$ en $F$. Soit $G$ le point d'intersection des droites $(BF)$ et
$(ED)$.
\begin{myenumerate}
\item Quel est le centre de gravité du triangle $BDE$ ? Justifie la
réponse.
\item Déduis-en que $G$ est le milieu du segment $[ED]$.
\end{myenumerate}